[
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“（）是马克思主义政党的本质属性，是马克思主义政党的生命所系、力量所在。”",
        "option": [
            "先进性",
            "革命性",
            "纯洁性",
            "正确性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706640281601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），中共中央、国务院发出《关于实施东北地区等老工业基地振兴战略的若干意见》。",
        "option": [
            "2002年12月",
            "2003年10月",
            "2004年11月",
            "2005年9月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706636087296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义()新的飞跃。",
        "option": [
            "当代化",
            "时代化",
            "本土化",
            "中国化时代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706376040449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持()。",
        "option": [
            "与时俱进",
            "党的领导",
            "执政兴国",
            "执政为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706724167681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的第（）次代表大会，将科学发展观写入了党章。",
        "option": [
            "十四",
            "十五",
            "十六",
            "十七"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706548006912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国实行对外开放从根本上说是（）。",
        "option": [
            "社会生产力不发达的必然结果",
            "由社会主义初级阶段的国情决定",
            "生产社会化和市场经济发展的必然结果",
            "中国发展的需要"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706959048705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于世界贸易组织的表述，以下选项错误的是（）。",
        "option": [
            "1986年7月10日，我国正式提出申请",
            "1995年7月11日，中国正式提出加入世贸组织的申请，自此，中国从复关转为入世",
            "2001年12月11日，中国正式加入世界贸易组织，成为其第143个成员",
            "1995年1月1日世界贸易组织（简称WTO）正式成立"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706715779072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平深入思考社会主义本质的起点是（）。",
        "option": [
            "马克思列宁主义的经典著作",
            "文化大革命的错误实质",
            "社会主义的优越性到底体现在哪里",
            "日新月异的世界科技革命新形势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706808053761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平总书记为核心的党中央立足中华民族伟大复兴战略全局，对当今世界格局做出了新的判断即（）。",
        "option": [
            "当今世界正向着多极化的方向发展",
            "当今世界经济全球化的趋势日益明显",
            "当今世界正经历百年未有之大变局",
            "当今世界经历了百年未有之大变局"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706350874625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从()开局之年开始，我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程。",
        "option": [
            "“十二五”",
            "“十三五”",
            "“十四五”",
            "“十五五”"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706204073985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，深化国家监察体制改革，将试点工作在全国推开，组建国家、省、市、县（），同党的纪律检查机关合署办公，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。",
        "option": [
            "巡视委员会",
            "巡察委员会",
            "监察委员会",
            "检察委员会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706292154368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义基本原理同中国实际相结合第二次历史性飞跃的理论成果是（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义本质理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "中国特色社会主义理论体系"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706740944896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国要在世界格局多极化的趋势中发挥大国作用，必须不断增强（）。",
        "option": [
            "经济力量",
            "军事力量",
            "综合国力",
            "科技力量"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706233434114",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）年12月27日南水北调工程开工。2013年11月15日南水北调东线一期工程正式通水，2014年12月12日，中线一期工程正式通水。",
        "option": [
            "2000",
            "2001",
            "2002",
            "2003"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706627698689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在十六大报告中指出，一个国家兴旺发达的不竭动力，一个政党永葆生机的源泉是（）。",
        "option": [
            "革命",
            "改革",
            "发展",
            "创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706711584769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "四个全面的提出为推动改革开放和社会主义现代化建设迈上新台阶提供了强力保障。以下表述正确的有（）",
        "option": [
            "2014年10月十八届四中全会提出全面推进依法治国",
            "2014年10月党的群众路线教育实践活动总结大会上提出全面推进从严治党",
            "2012年11月十八大提出全面建成小康社会",
            "2013年11月十八届三中全会提出全面深化改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年5月，中共中央决定设立的经济特区有（）。",
        "option": [
            "深圳经济特区",
            "珠海经济特区",
            "汕头经济特区",
            "厦门经济特区"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706933882880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年农村实行家庭联产承包责任制时的“分地”与新中国成立初期土地改革时的“分地”相比，两者共同之处在于（）",
        "option": [
            "都调动了农民生产积极性",
            "都促进了农村经济的发展",
            "农民都获得了土地所有权",
            "普遍得到当时农民的好评"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706929688577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "乡村振兴的总要求是（）。",
        "option": [
            "产业兴旺",
            "生态宜居",
            "乡风文明",
            "治理有效"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是我国建设社会主义不可逾越的一个历史阶段（）。",
        "option": [
            "它反映了社会主义替代资本主义的发展规律",
            "它反映了我国社会主义社会的特殊性",
            "它是由我国社会主义社会脱胎于半殖民地、半封建社会的历史前提所决定的",
            "它是由我国生产力落后等客观条件决定的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706870968320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，就是发展（）的社会主义文化。",
        "option": [
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来的",
            "民族的科学的大众的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706682224640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民指出，加强文化建设，必须（）。",
        "option": [
            "以科学的理论武装人",
            "以正确的舆论引导人",
            "以高尚的精神塑造人",
            "以优秀的作品鼓舞人"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706682224641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持两手抓，两手都要硬，只有两个文明抓好了，才是有中国特色社会主义。这是因为()",
        "option": [
            "物质文明是精神文明的基础，精神文明对物质文明有反作用",
            "物质文明为精神文明提供物质条件和实践经验",
            "精神文明为物质文明提供精神动力和智力支持",
            "物质文明是精神文明发展的基础，精神文明又有自己的相对独立性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706782887937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建设（）的新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。",
        "option": [
            "反帝反霸",
            "相互尊重",
            "公平正义",
            "合作共赢"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706082439168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会的主要贡献是（）。",
        "option": [
            "决定和美国建立外交关系",
            "决定把党和国家的工作重点转移到经济建设上来",
            "实行改革开放",
            "形成了以邓小平为核心的党中央第二代领导集体"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706938077185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告提出，()是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": [
            "教育",
            "科技",
            "人才",
            "经济"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706128576513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大提出中国特色社会主义的“五位一体”是指经济建设、（）。",
        "option": [
            "政治建设",
            "文化建设",
            "社会建设",
            "生态文明建设"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706493480960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从市场经济运行的一般规律和要求看，社会主义市场经济与资本主义市场经济两者具有共性，其主要表现是（）。",
        "option": [
            "市场主体行为自主化",
            "经营管理法制化",
            "经济关系市场化",
            "宏观调控间接化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706703196160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治发展道路，必须坚持（）有机统一。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "依法治国",
            "严惩腐败"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706124382208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的多层次包括（）",
        "option": [
            "经济特区",
            "沿海开放城市",
            "经济技术开发区",
            "沿海经济开发区"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706606727169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放初期，市场并没有完全走出短缺经济状态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "脱贫攻坚取得胜利以后，要全面推进美丽乡村建设，这是“三农”工作重心的历史性转移。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705944027137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "四个自信即中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706002747393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当代经济全球化是发达资本主义国家主导的，因此，中国加入经济全球化必然被纳入世界资本主义体系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705985970177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705977581569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观提出的实质为了实现国民经济又好又快发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706485092352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从全面建成小康社会，到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国，是新时代，中国特色社会主义发展的战略安排。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706040496129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持走中国特色军民融合式发展路子，军民融合源于党的“人民战争”思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706027913216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党，就要增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，坚决拥护党中央权威和集中统一领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706048884737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的根本指针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706459926528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设中国特色社会主义的实践，是在党和广大人民群众的创造中一步一步前行的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706912911360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月13日，邓小平在中央工作会议闭幕会上发表了《解放思想，实事求是，团结一致向前看》的重要讲话。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706925494272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，就是要坚持党在建设中国特色社会主义事业中的领导核心地位，发挥党总揽全局、协调各方的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706044690432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进生产力和先进文化，归根到底都是为了实现最广大人民的根本利益，而人民群众则是创造先进生产力和先进文化的主体，也是实现自身利益的根本力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706665447425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是党的领导、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706434760705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对____的全面领导，把生态文明建设摆在全局工作的突出位置。",
        "option": "",
        "answer": "生态文明建设",
        "id": "1798736713024012289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义制度的自我完善与发展。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712889794560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大提出要建设资源节约型、____社会。",
        "option": "",
        "answer": "环境友好型",
        "id": "1798736712986263552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第一步是人民生活解决____。",
        "option": "",
        "answer": "温饱问题",
        "id": "1798736712910766081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "两个文明一起抓，关键是____。",
        "option": "",
        "answer": "两手都要硬",
        "id": "1798736712919154689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]